# <PROJECT_NAME>
## Descripción
Este microservicio gestiona las llamadas para obtención y gestión de los <ENTIDAD_DEL_MICROSERVICIO>, las operaciones disponibles son las siguientes:

*	Creación de <ENTIDAD>
*   Actualización de <ENTIDAD>
*   Borrado lógico de <ENTIDAD>
*   Obtención de <ENTIDAD>
*	Enviar eventos a kafka con los datos de <ENTIDAD> tras un cambio en los datos.

## Prerrequisitos
Para la correcta compilación y ejecución de la aplicación es necesario lo siguiente:

* Tener instalado maven 3 en nuestro equipo
* Tener configurado en el settings.xml de maven el repositorio nexus de globalia para poder acceder a los artefactos necesarios para la compilación del proyecto
* Tener instalado y configurado java 11 en nuestro equipo

## Construcción y ejecución del servicio
La construcción del servicio está basada en `maven`. Para la correcta compilación es necesario ejecutar el siguiente comando:

```bash prompt> clean install```

Para la compilación en local es necesario ejecutar el profile local para que no se compilen unas librerías que solo afectan a openshift y producen errores al levantar la aplicación en local:

```bash prompt> clean install -Plocal```


Tras ejecutar en el comando anterior, `maven` creará en la carpeta target/classes el jar del api "proxy-{VERSION}-exec.jar" así como las dependencias necesarias para la correcta ejecución del api (para ello se usan maven-jar-plugin y maven-dependency-plugin).

## Puesta en marcha del API
Para levantar el API se debe ejecutar el siguiente comando:

```bash prompt> java -jar target/classes/<NOMBRE_PROYECTO>-{VERSION}-exec.jar --spring.profiles.active=local --consul.ip={{consul.ip}} --kafka.address={{kafka.address}}```

Variables necesarias:

| Clave  | Descripción  | Valores posibles |
|---|---|---|
| spring.profiles.active | Perfil activo. | local | 
| consul.ip | Host de consul desde el que se recuperarán todos los endpoints a configurar en el proxy. | Dirección ip | 
| kafka.address | Listado de brokers de kafka. | IP:PUERTO | 

## Configuración
El <NOMBRE_PROYECTO> usa las siguientes propiedades de configuración:

### bootstrap.yml
Para configurar la ruta de consul desde la que leer todas las propiedades de la aplicación se usa el archivo bootstrap.yml que contiene las siguientes propiedades:

| Clave  | Descripción  | Valores posibles |
|---|---|---|
| spring.application.name | Nombre de la aplicación | proxy |
| spring.cloud.consul.host | Host de consul | Dirección ip |
| spring.cloud.consul.port | Puesto de consul | Valor numérico |
| spring.cloud.consul.token | Token de acceso a consul | UUID |
| spring.cloud.consul.config.fail-fast | Si no se pueden cargar las propiedades de consul produce una excepción o un warning según el valor configurado | Valor booleano |
| spring.cloud.consul.config.enabled | Habilitar/Deshabilitar la configuración del consul | Valor booleano |
| spring.cloud.consul.config.prefix | Prefijo bajo el que se alojan las propiedades a recuperar | Cadena de texto |
| spring.cloud.consul.config.defaultContext | Contexto por defecto | Cadena de texto |

### application.yml
| Clave  | Descripción  | Valores posibles |
|---|---|---|
| server.error.whitelabel.enabled |  | Valor booleano |
| server.port | Puerto de acceso a los endpoints de la aplicación  | Valor numérico |
| spring.kafka.bootstrap-servers | Brokers de kafka | Lista de ips |
| spring.kafka.producer.bootstrap-servers | Brokers de kafka | Lista de ips |
| spring.kafka.producer.key-serializer | Serializador de key  | org.apache.kafka.common.serialization.StringSerializer |
| spring.kafka.producer.value-serializer | Serializador del valor | org.apache.kafka.common.serialization.StringSerializer |
| spring.kafka.producer.acks | Control de persistencia de los eventos de kafka | all,-1,0,1 |
| spring.kafka.consumer.bootstrap-servers | Brokers de kafka | Lista de ips |
| spring.kafka.consumer.group-id | Id del grupo de kafka | String |
| spring.kafka.consumer.auto-offset-reset | Configuración del último offset procesado | none,latest,earliest |
| spring.kafka.consumer.key-serializer | Serializador de key  | org.apache.kafka.common.serialization.StringSerializer |
| spring.kafka.consumer.value-serializer | Serializador del valor | org.apache.kafka.common.serialization.StringSerializer |
| spring.kafka.consumer.enable-auto-commit | Autoguardar el nuevo offset tras consumir el topic | Valor booleano |
| spring.kafka.consumer.auto-commit-interval | Frecuencia de guardado del offset | Milisegundos |
| spring.kafka.consumer.max-poll-interval-ms | Maximo tiempo entre actualización de un offset | Milisegundos |
| spring.kafka.consumer.max-poll-records | Maximo numero de eventos procesados antes de actualizar el offset | Valor numérico |
| spring.main.banner-mode | Mostrar el banner de spring | Valor booleano |
| spring.main.allow-bean-definition-overriding | Permitir sobreescritura de beans | Valor booleano |
| logging.level.root | Nivel de log para el root | INFO,DEBUG,WARNING,ERROR |
| logging.level.org.springframework.web | Nivel de log para el paquete web | INFO,DEBUG,WARNING,ERROR |
| logging.level.org.springframework.jdbc.core.JdbcTemplate | Nivel de log para el paquete jdbc.core.JdbcTemplate | INFO,DEBUG,WARNING,ERROR |
| logging.level.com.memorynotfound | Nivel de log para el paquete com.memorynotfound | INFO,DEBUG,WARN,ERROR |

## Logs
La gestión de logs se hace mediante Filebeat, para ello es necesario añadir el archivo log4j2-spring.xml con el siguiente contenido:


```<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Configuration>
	<Appenders>
		<Console name="Console" target="SYSTEM_OUT">
			<PatternLayout pattern="{&quot;timestamp&quot;:&quot;%d{ISO8601}&quot;,%m}%n"/>
		</Console>
	</Appenders>

	<Loggers>
		<Root level="info">
			<AppenderRef ref="Console"/>
		</Root>

		<Logger name="com.globalia" level="info"/>
	</Loggers>
</Configuration>```